睇左篇文講抗爭策略

見到幾有趣，放上黎一齊brainstorm下，仲可以用咩形式繼續施壓？

重點：
1.權力不僅是你有什麼，還是對手以為你有什麼。
2.永遠不要超出你群眾的經驗範圍。
3.盡可能超出對手的經驗範圍。
4.逼迫對手遵照他們自己訂的規則行事。
5.嘲弄是人類最強大的武器。
6.好的戰術是你的群眾喜歡的戰術。
7.拖延太久的戰術會變成累贅。
8.不停施壓。
9.威脅採取行動通常比行動本身更嚇人。
10.戰術的重要前提是發展可向對手持續施壓的行動。
11.如果你對一個負面情況施壓夠猛夠深，它將轉變成另一面。
12.成功進擊的代價是具建設性的替代方案。
13.挑選目標、鎖定它、將它人格化，以及使它兩極化。

詳盡：
對於戰術的基本說明，可以用臉部五官當作參照點；眼睛、耳朵和鼻子。第一是眼睛；如果你已經組織了一個巨大、有群眾基礎的組織，你可以在對手面前大張旗鼓地炫耀，公然展現你的實力。第二是耳朵；如果你的組織人不多，那麼就照基甸（Gideon）的作法：讓成員隱藏在暗處，但發出喧鬧叫囂聲，讓聽見聲音的人相信你的組織人數遠多於實際的數目。第三是鼻子；如果你的組織規模小到甚至無法發出噪音，那就薰臭這個地方吧。

永遠都要記得權力戰術的第一條法則：

權力不僅是你有什麼，還是對手以為你有什麼。

第二條法則是：永遠不要超出你群眾的經驗範圍。當行動或戰術超出群眾的經驗範圍，那麼結果便是困惑、恐懼及退卻。那也意味著溝通的崩毀，就如同我們前面所說的。

第三條法則是：盡可能超出對手的經驗範圍。在此你要造成困惑、恐懼及退卻。

薛曼（William T. Sherman）將軍——他的名字在整個美國南方仍引發狂亂的反應——提供了一個超出對手經驗範圍的經典案例。在薛曼之前，軍事戰術與戰略有一套標準模式。所有軍隊都有前線、後方、側翼、通信線及補給線。軍事戰鬥都鎖定這種標準任務，像是湧向敵軍的側翼、切斷補給線或通信線、從後方來回攻擊。當薛曼盡情揮灑他著名的「向大海進軍」（March to the Sea），他沒有設置前線、後方補給線或任何其他線路。他席捲四處且以徵糧維生。面對這種新式的軍事入侵，南方的反應是困惑、恐慌、戰慄及崩潰。薛曼橫掃而過，迎來勢不可擋的勝利。數十年後的二戰初期，當納粹豹式坦克師大規模橫掃敵軍領土時仿效了相同的戰術，而我們的巴頓（Patton）將軍及第三軍團也曾這麼做。

第四條法則是：逼迫對手遵照他們自己訂的規則行事。你能以此痛宰他們，因為他們無法遵守自己規則的程度，跟教會無法奉行基督教義的程度不相上下。

第四條法則一併帶出第五條法則：嘲弄是人類最強大的武器。幾乎不可能反擊嘲弄。嘲弄也會激怒對手，接著他會做出對你有利的反應。

第六條法則是：好的戰術是你的群眾喜歡的戰術。如果你的群眾無法盡情享受執行戰術，那麼這項戰術一定大有問題。

第七條法則是：拖延太久的戰術會變成累贅。人們對於任何議題都只能在有限的時間裡維持高昂的興致，時間過後高昂興致就成了儀式性責任，就像每個週日早晨上教堂。新的議題和危機總是不停發展，而人們的反應會變成：「嗯，我的內心為那些人淌血，我完全贊同這項杯葛行動，但畢竟生活裡還有其他重要的事。」——就是這樣。

第八條法則是：不停施壓，運用各種戰術和行動，並利用開戰期間的各種事件來達成你的目標。

第九條法則是：威脅採取行動通常比行動本身更嚇人。

第十條法則是：戰術的重要前提是發展可向對手持續施壓的行動。唯有持續的壓力，才能讓對手產生某些對於運動勝利而言不可或缺的反應。不只要記得對手的反應帶出行動，更要記得行動本身即是反應的結果、對此反應之反應的結果，永無止盡。壓力會造成反應，而持續的壓力可維持行動。

第十一條法則是：如果你對一個負面情況施壓夠猛夠深，它將轉變成另一面；這是基於「每個正面皆有其負面」的原則。從甘地所發展的消極抵抗戰術中，我們已看到從負面到正面的轉變。

我們曾經組織起來對抗一間企業，該企業回應我們持續施壓的方式是，到我家闖空門，然後用偷來的鑰匙，到我上班的工業區基金會（Industrial Areas Foundation）辦公室行竊。從這兩起竊盜案就可以看出該企業有多恐慌，因為兩次偷竊都沒有一般小偷感興趣的值錢東西被偷——他們只拿走與該企業有關的文件檔案。即使是最外行的竊賊，也比該企業僱用的私家偵探社更懂得如何作案。加州和芝加哥的警方都認為：「該企業何不乾脆在竊盜現場到處留指紋算了。」

和對手開戰之後幾乎什麼事都可能發生，可說是到了這個地步：即使偶然一擊落在腰部以上（above the belt），也得停下來道歉。當一間企業胡作非為，就像闖入我家和辦公室，我的公開反應會是震驚、恐懼及義憤填膺。在這個案子中，我們對外放話，該企業早晚要在美國參議院調查委員會之前，接受竊盜罪行及其他一連串瀆職行為的調查。一旦宣示作證，在國會豁免權之下，我們就會把這些行為公諸於世。這樣的威脅警告，加上在南加州曾有人企圖殺害我的事實，使得該企業陷入公眾懷疑它想要搞暗殺的麻煩。有一次，在一家有三十間房的汽車旅館中，我發現除了我住的那間，其他每個房間都住著該企業的保全人員。這成了該企業另一樁見不得人的丟臉事，我們可以用來糾纏該企業並持續施壓。

第十二條法則是：成功進擊的代價是具建設性的替代方案。你不能冒著落入此種圈套的風險：對手突然同意你的要求，並且說道：「你是對的——但對此議題我們不知道該怎麼做，現在你告訴我們吧。」

第十三條法則是：挑選目標、鎖定它、將它人格化，以及使它兩極化。

組織者應當明白某些衝突戰術的法則總是有效的，其中一項是必須標定特定對手並且緊咬不放。我這麼說的意思是，在一個複雜、相互關聯的都市社會中，要挑選出為任何特定罪惡負責的對象，變得越來越困難；總是存在著某種程度上合法的卸責。在這個時代——都市化、複雜的大都會政府、大型連鎖企業的錯綜複雜，以及不同層級的鄉鎮政府與都會區市政廳之間的政治勾連——迫在眉睫的問題是越來越難以指認敵人。除非有集中攻擊的目標，否則戰術顯然沒有重點。政治責任不斷從一個管轄範圍區轉移到另一個轄區顯然成了大問題——許多個人及部門相繼出面撇清他們對某些情況的責任，並將改變的權力推到別人頭上。在一間企業裡，我們就會看到這種情境：企業總裁說不關他的事，責任在於董事會或理事會，而理事會又可將責任轉到股東身上，諸如此類。同樣情形也發生在像是芝加哥市的教育委員會任命上：一個不受法律約束的遴選委員會受命挑出教育委員會的候選人，然後市長根據他的法定權力從該名單中挑人。

叛道︰改變國家的基進力量

曱甴平

借位

（求人手置頂）【Twitter戰線】加入共識Channel + 有方法避免Twitter當bot同封帳！

點解有用嘅永遠冇人推

如果每人都有想進化嘅心，就唔會搞到咁

依家正正就喺第七條同十三條

Tui

香港中左第七

冇大台就係我地咁嘅形式
靠一啲令群眾憤怒嘅事件助燃
基本上運動可以持續係全靠政府不斷犯錯

我地攰，對家一樣覺得攰
而家成個運動主軸一定係鬥長命

今次成功嘅原因係去中心化，並唔喺膚淺咁無大台

去中心化嘅重點係人人平等
冇人可以做大佬，一定要聽邊個講，權力分散，鼓勵理性思考

簡單嚟講並唔喺冇大台，而喺人人都可以做大台去組織活動，所以冇話抵制邊個邊個，支持就去馬，唔支持就算，所謂嘅兄弟爬山就喺咁

所以有一方壯大我地都要支持，只要佢唔背離核心價值就得，而唔喺一有人想組織大活動就瘋狂指責想做大台

冇大台同人人都係大台最大分別在於
前者消極扼殺進化
後者積極促進進化

11月2同11月3之後，整理左少少資訊，得閒可以入黎一齊傾下

幾時有人由高位放火魔，狂扔落去

權力不僅是你有什麼，還是對手以為你有什麼。

我地咩都無，對手亦確實知道我地咩都無
垃圾會無權 街頭無人 國際無辣
點玩？

Btw甴曱平

所以可以諗下有咩方法增加返bargaining power
威脅採取行動通常比行動本身更嚇人。
好似1031 講下要罷工，海洋公園就自動摺埋咁

而當年佔中其實講話要佔中，仲有用過真係佔中，
當一宣佈佔中果刻，就已經完左
因為我地無晒底牌

塞商場？

推

啱啱出咗post講公民抗命 去到個樽頸位個人認應該從多方面抗爭

「討論」大家千萬唔好塞商場，更加唔好塞入去鋪頭入面

我開咗個po 點睇？

2永遠不要超出你群眾的經驗範圍
開始識c了，但仍處於被動
4 逼迫對手遵照他們自己訂的規則行事。
商場
5 嘲弄是人類最強大的武器
就算逼到對手出錯都無後果，無用
6 好的戰術是你的群眾喜歡的戰術。
成日手拉手又唱歌又紙鶴，所以商場
9 威脅採取行動通常比行動本身更嚇人。
玩得多變狼來了
11.如果你對一個負面情況施壓夠猛夠深，它將轉變成另一面
昨日太古和理非進化
12 成功進擊的代價是具建設性的替代方案。
612陷阱